\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}
\begin{document}
 \chapter{Introducción}{}
 \label{chap:introduccion}
 El análisis de textura es un problema ampliamente estudiado en la comunidad de procesamiento de imágenes y visión artificial. Algunas de sus áreas de aplicación son la inspección industrial, imágenes remotas, imágenes médicas, recuperación de imágenes basado en el contenido (CBIR), ciencias de los materiales \cite{elunai2011particulate, markr1994}.\\ 
La extracción de características es el primer paso para el análisis de texturas, el resultado obtenido en este paso es utilizado para los otros tópicos del análisis de textura como la segmentación y el análisis de la forma  \cite{materka1998}.\\
Existen varios enfoques para llevar a cabo esta tarea, en este trabajo se estudia el enfoque estructural basado en morfología matemática, debido a su capacidad de explotar la relación espacial entre los pixeles \cite{aptulefe2011}\\
También es necesario definir la estrategia de procesamiento de la información de textura y el color, que se efectúa de independientemente o de manera conjunta, en este trabajo se procesan de manera conjunta el color y la textura es decir el procesamiento integrativo \cite{palm2004color}.\\
La matemática morfológica en imágenes a color puede ser aplicada usando estrategia de procesamiento marginal o vectorial, la estrategia vectorial requiere la definición de una relación de orden entre vectores, mientras que la marginal se procesa cada canal independientemente ignorando la correlación entre los canales \cite{aptoula2007comparative}.
 
Una vez definidos la estrategia del uso de la información de textura y color y la estrategia de procesamiento morfológico en el espacio de color, y la relación de orden si la estregia de procesamiento es vectorial se pueden utilizar las herramientas que permiten extraer características de las texturas por medio de la Granulometría y la Covarianza ambos consistentes en series morfológicas que son familias de imágenes generadas por medio de de aperturas y erosiones respectivamente, y por medio del volumen u otra medida que provea un indicador de la intensidad resultante luego de la operación. de evaluación de la intensidad el vector final de características .  
Esta medida de evaluación 

\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo General y propuesta }
Desarrollar descriptores para mejorar los porcentajes de clasificación de texturas utilizando información intercanal con un enfoque basado en Morfología Matemática.


\subsection{Objetivos Específicos}
Evaluar operadores morfológicos en imágenes de grises.\\
Evaluar operadores morfológicos extendidos a color con los métodos de ordenación vectorial  usualmente utilizados y compararlos con las diferentes implementaciones de la estrategias propuestas. \\
Evaluar las principales herramientras de la morfología matemática utilizadas en la caracterización de textura : granulometría y covarianza morfológica que generan distribuciones de tamaño y orientación-distancia respectivamente.\\
Identificar las principales medidas de evaluación  utilizadas en descriptores de muestras de textura.\\
Comparar la clasificación supervisada de las texturas utilizando los diferentes descriptores.\\
Interpretar las matrices de confusión e indentificar las clases usualmente clasificadas incorrectamente.\\ 
Definir un descriptor que mejore la capacidad discriminatoria de las medidas de evaluación existentes y aumente los porcentajes de clasificación.\\
Evaluar el impacto de los principales métodos de ordenación vectorial y los descriptores  en los porcentajes de clasificación de textura .

\section{Organización del trabajo}
En primer lugar se presentan conceptos y taxonomía de textura de acuerdo a diferentes criterios de varios autores referentes en el área.
Se resume la base teórica de la Matemática Morfológica, sus principales operaciones tanto para imágenes binarias e imágenes en escala de grises que dan soporte las herramientas morfológicas.\\
Se presentan formalmente las principales herramientas que provee la Matemática Morfológica para la caracterización de texturas en imágenes en escala de grises basadas en los principios de las series morfológicas.    
Se tratan los tópicos a resolver en extensión de estas herramientas a imágenes a color, los espacios de color y la necesidad de establecer una relación de orden entre vectores y se explican algunos métodos de ordenamiento.
Se proponen dos descriptores intercanales que complementan la información suministrada por volumen normalizado que mejoran la clasificación. 
Se relizan pruebas de extracción de características y clasificación que y se comparan los resultados con respecto a sólo el uso del volúmen constituida como la medida de evaluación .


\ifcsdef{mainfile}{}{\bibliography{../references/primary.bib}}


\end{document}
